Repository : A place where code is kept.
git : opensource version control system
github : 


git commands : 
 1. Clone : Bring a remote Repository to a local machine.
 2. add : adds files to git to track changes to files.
 3. commit : save your files in git.
 4. push : upload git commits to a remote Repository.
 5. pull : Download changes from remote Repository to local Repository.
 6. status : status of files (updated , deleted, created). 
 7. commit : commits the changes to git.
                -m : message option
 8. remote : adds reference to a remote repository.
            git remote add origin <repo-url>
 9. checkout : used to create and swith between branches.
                -b : this option tells git to create a new branch.
 10. diff : shows difference in branch specified and current branch                
 11. branch : 
            -a : show all the branches.
            -d : deletes a branch specified.
 12. reset : lets you unstage a file. and commit.
                . git reset HEAD~1 : Makes git go back to 1 commit before.
                . git reset <unique identifier from log>
                . --hard : not only unstages the changes but rollbacks them in current file too.
 13. log : shows commit history with all their unique identifiers

Command to generate ssh key : ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "manutripathiyoyo200@gmail.com" (comes with git)
Add public key to github : github -> setting -> gpg public key -> add keys
to add key to git : Gitinstallation-> etc -> ssh -> config -> add below text. 
                    text : 
                        Host *
                            AddKeysToAgent yes
                            UseKeychain yes
                            IdentityFile D:\GitLearn\keys

git command to push to a new empty repository
    git push --repo=https://github.com/FancyBarbarian/LearnGit.git

 Notes : 
    1. Repository : basically a project.
    2. .git folder : stores all the changes in files.